如果王家衛以緣份扭蛋機為題，佢會點拍部電影？

搵梁朝偉食支煙，行幾十分鐘，同扭蛋機檔主講啲好虛無縹緲嘅說話，慢慢入錢，扭出黎，喺屋企坐十幾分鐘食住支煙望住個扭蛋，決定開唔開。

又幾似

不知道算不算是一個記錄，那一天晚上，我扭掉所有的扭蛋……

扭蛋兩個字，一入一扭，只有扭中的才有資格說話

梁朝偉：如果有一部扭蛋機，可以投入一齊嘅年期，去扭另一半出黎，你話幾好呢

十二月十五日，下午三時四十一分，我拎左兩個五蚊銀，想去扭我失去好耐既愛情

人既緣份愛情同扭蛋機一樣，有人會每部扭蛋機都扭一扭，有人會專注一部扭蛋機到想要既野為止

而我過去十年，每一個月既十五號，下午三時四十一分，都會黎呢度，扭左邊第二行第七格下面果部扭蛋機
就好似當年我第一次遇見你一樣

呢部屬於我地既扭蛋機，投入既唔係銀仔，而係我同你既青春，得出既係我同你既回憶

但事實係，依家五蚊已經扭唔到一次蛋，就好似十年前，當我以為有兩次機會，其實我只有一次

我唯有去問職員唱返個十蚊銀，佢係一個二十來歲既後生女，黎咁耐第一次見佢

「扭俾你個女呀？」佢問

「我未有小朋友架」

「哦，扭俾女朋友既，我有個咁既男朋友就好喇」

「唔該」我微微一笑，接過佢唱俾我既十蚊銀，頭也不回咁返去部扭蛋機度

兩個小朋友，一男一女，一肥一瘦
「我想要呢個呀」
「但係我唔夠錢喎」

「唔該借借」我放入左個十蚊銀，伸手正當要扭既時候，手上隻錶既分針剛剛落係四十二分
我知道，呢一部已經唔係我同你既扭蛋機

「小朋友，哥哥送俾你地扭一次啦」
「多謝叔叔」

十年黎第一次真正離開呢個屬於我地既時空

「好野！一次就扭中，好叻呀你！」耳後傳黎既係小女孩銀鈴般既笑聲

肥仔，由今日起，你同個女仔終於有一部屬於你地既扭蛋機

我係一個警察，我成日都會覺得有啲野唔見左，但實際上係啲咩，我諗我自己都唔係好清楚。我收工個陣有時會去扭蛋，無話特別中意邊一部，因為我永遠都估唔到下一秒扭出黎既會係乜野。

王家衛淨係會揾啲靚仔靚女做戲
肥人不了

肥都可以係靚仔

梁朝偉想扭蛋比女朋友
有五個款 第一日扭中A款
老細：唔知女朋友鐘意邊款啊？再扭囉
第二日 扭中B款
老細：唔知女朋友鐘意邊款啊？扭多款囉
第三日同女朋友分左手
梁朝偉：都岩既，扭蛋都咁多選擇
何況男朋友？

朝偉: 佢同我講既第一句說話我仲記得好清楚。
佢話喎，佢好鐘意嗰隻比卡超，可唔可以比佢抽先。
我當時唔知點答，所以就起左身，企咗係佢後面，睇住佢不停咁入錢抽。
唔知過左幾耐，佢企起身，個樣好唔開心眼濕濕咁就走左。

之後我每日放工，都會刻意經過間鋪，希望可以再見番佢，但佢無再出現過。
如果嗰日我話佢知，我已經抽左比卡超，唔知而家我地會點呢。

（朝偉微笑樣）
（music入：

（黑畫面白字）
我不知道那一晚是不是確實發生了，或者那只是另外一個夢

要由金城武講